%@metapost:403dm16.mp
\par\compo{1}{403dm16}{1}{{\em L'unité de longueur est le mètre.}\\Sur la
figure ci-contre, $ABCD$ est un carré de 60 de côté ; $AE$ mesure 40
et on pose $DG=x$.
\begin{myenumerate}
\item Exprime en fonction de $x$ l'aire du rectangle $AEFG$.
\item Trouve la valeur de $x$ pour que l'aire du carré $ABCD$ soit le
quadruple de celle du rectangle $AEFG$.
\end{myenumerate}
}